var examName="108年護理通論";
var exam=[
    {
        "id":1,"question":"有關心因性胸痛的特徵，下列敘述何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"運動之後胸痛會加劇"},{ans:"B",item:"吸氣時會有尖銳的胸痛"},{ans:"C",item:"胸痛通常發生在飯後躺下時"},{ans:"D",item:"疼痛通常在夜晚發作"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":2,"question":"診斷腕隧道症候群(carpal tunnel syndrome)，下列理學檢查何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"thumb abduction test "},{ans:"B",item:"Tinel’s sign"},{ans:"C",item:"Phalen’s test "},{ans:"D",item:"Lachman’s test"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":3,"question":"一位60歲男性，路倒被119送到急診，意識模糊，cold sweating，血壓80/50 mmHg，心跳130次/分，EKG呈現sinus tachycardia，頸靜脈無怒張，arterial blood gas 數據如下：pH 7.22， a 2 P O 72 mmHg， a 2 P CO 30 mmHg，BE -8.1。根據其病情，下列處置何者為最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"dopamine "},{ans:"B",item:"sodium bicarbonate"},{ans:"C",item:"amiodarone "},{ans:"D",item:"lactated ringer’s solution"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":4,"question":"一位58歲女性，因氣喘急性惡化，接受氣管插管並使用呼吸器治療，期間突然發生呼吸急促。理學檢查時，叩診發現右胸呈現鼓音(tympanic)，聽診右側聽不見呼吸音，最可能的診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"右側肺炎"},{ans:"B",item:"右側肺塌陷 "},{ans:"C",item:"右側氣胸 "},{ans:"D",item:"右側肋膜積水"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":5,"question":"一位72歲女性，主訴有噁心、尿多和便秘的情形。檢查時肌肉顯得軟弱無力，深部肌腱反射減弱，而她本身為了預防骨質疏鬆症有自行補充含鈣質的營養品，血清鈣離子濃度為11 mEq/L，血漿白蛋白正常，為了矯正她的鈣離子濃度，何種處置最正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"0.45%生理食鹽水與thiazide利尿劑"},{ans:"B",item:"0.9%生理食鹽水與furosemide利尿劑"},{ans:"C",item:"補充鎂離子"},{ans:"D",item:"0.9%生理食鹽水與胰島素"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":6,"question":"敗血症病人可能併發的代謝性酸中毒與下列何種指數最相關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"酮酸ketoacid "},{ans:"B",item:"胺基酸amino acid"},{ans:"C",item:"乳酸lactic acid "},{ans:"D",item:"肌酐酸creatinine"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":7,"question":"一位35歲女性，主訴昨晚餐後2小時，右上腹開始出現劇烈疼痛，且有時會輻射到背部，並伴隨噁心、嘔吐，無發燒。脈搏93次/分，呼吸18次/分，血壓130/70 mmHg。鞏膜沒有黃疸，心血管檢查為正常，腹部檢查腸音、蠕動正常，但有明顯的右上象限腹部壓痛，要求個案深呼吸時，右上腹壓痛會明顯增加，最有可能之診斷為何？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性膽囊炎(acute cholecystitis) "},{ans:"B",item:"急性胰臟炎(acute pancreatitis)"},{ans:"C",item:"急性腸胃炎(acute gastroenteritis) "},{ans:"D",item:"急性闌尾炎(acute appendicitis)"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":8,"question":"一位45歲男性表示雖然知道吸菸與罹患肺癌有關，但他認為自己應該不會得這種病，此想法與健康信念模式的那一概念有關？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"自覺威脅性"},{ans:"B",item:"自覺易感性"},{ans:"C",item:"自覺嚴重性"},{ans:"D",item:"自覺效益"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":9,"question":"下列何者為預防選擇偏差最好的方法？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"雙盲測試"},{ans:"B",item:"隨機分派"},{ans:"C",item:"治療意向分析法"},{ans:"D",item:"隨機抽樣"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":10,"question":"在評估病人呼吸音時，發現病人吸氣時出現高頻且不連續的附加音(adventitious sound)，此呼吸音最有可能是？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"fine crackles "},{ans:"B",item:"pleural friction rubs"},{ans:"C",item:"wheezes "},{ans:"D",item:"rhonchi"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":11,"question":"有關類風濕性關節炎(rheumatoid arthritis)之敘述，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"常為單一關節發作，如膝關節"},{ans:"B",item:"容易有關節外之表現"},{ans:"C",item:"如發作於手部關節，較不影響遠端指間關節"},{ans:"D",item:"血中類風濕因子常呈陽性"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":12,"question":"一位75歲吸菸男性，由於心悸有三日之久、陣發頭暈多次，到急診室求診。心跳160次/分，血壓120/70 mmHg。理學檢查無心衰竭現象，心電圖出現心房顫動(atrialfibrillation)，初步給予點滴、心電圖監測及給氧後之處置，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"每1 ~ 2分鐘，給予adenosine 6 mg IV快速注射"},{ans:"B",item:"需 4 MgSO 1~2 mg緩慢靜脈注射治療"},{ans:"C",item:"立即去顫電擊"},{ans:"D",item:"可給予diltiazem"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":13,"question":"當腹部理學檢查Grey Turner sign呈現陽性時，最可能之診斷為：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"闌尾炎(appendicitis) "},{ans:"B",item:"膽囊炎(cholecystitis)"},{ans:"C",item:"胰臟炎(pancreatitis) "},{ans:"D",item:"腸阻塞(intestinal obstruction)"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":14,"question":"某項檢驗對某一疾病的偵測，敏感度(sensitivity) 95%，特異度(specificity) 70%，陽性預測值(positive predictive value) 90%，陰性預側值(negative predictive value) 60%。當民眾作該檢驗為陽性時，得到某一疾病的機率為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"0.95 "},{ans:"B",item:"0.7 "},{ans:"C",item:"0.9 "},{ans:"D",item:"0.6"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":15,"question":"有關照護結果指標評量，下列敘述何者較不適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"照護結果指標若沒有測量，無法管理，便無法改善"},{ans:"B",item:"評量為透過對照護過程與結果可量化之部分測量"},{ans:"C",item:"指標為一種篩檢工具，評估是否達到病人照護標準"},{ans:"D",item:"每一個指標必須同時可測量，且可用於之研究發表"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":16,"question":"專科護理師在個案面臨行為改變的沉思期(contemplation)階段，建議採取下列何種衛教內容較為合宜？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"提供讚美增強行為改變"},{ans:"B",item:"提供健身中心免費試用券"},{ans:"C",item:"確認策略，預防復發(relapse)"},{ans:"D",item:"增強改變的動機及不改變對健康的風險"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":17,"question":"關於「不施行心肺復甦術意願書」之簽署，須有兩位見證人。下列何者可擔任當事人的見證人？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"19歲的好朋友"},{ans:"B",item:"20歲的鄰居"},{ans:"C",item:"24歲的該醫院護理師"},{ans:"D",item:"30歲的兒子，但經法院宣告為「受監護宣告之人」"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":18,"question":"患有糖尿病2年的專科護理師，曾接種過卡介苗，最近沒有接觸過感染肺結核病人，結核菌素皮膚測試(Tuberculin skin test)為12 mm，下列處置何者最適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"為陰性反應，放心定期回門診追蹤"},{ans:"B",item:"為陽性反應，可能是卡介苗的影響，目前不需處置"},{ans:"C",item:"為陽性反應，與結核感染暴露有關，一個月後再做一次PPD "},{ans:"D",item:"為陽性反應，建議開始isoniazid的治療"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":19,"question":"在使用電擊整流術(cardioversion)時，病人之心律突然變成心室纖維顫動(ventricular fibrillation)，下列步驟何者最適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"立即體外心肺甦醒術"},{ans:"B",item:"靜脈注射75mg lidocaine "},{ans:"C",item:"立即施予第二次同步(synchronize)電擊"},{ans:"D",item:"關掉同步鈕，立即施予電擊術"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":20,"question":"口服長效降血糖藥物的糖尿病病人，手術期間的處置，下列敘述何者最不適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"需改為短效胰島素注射"},{ans:"B",item:"能進食時即恢復口服藥物"},{ans:"C",item:"若為一般手術，當天早上停藥即可 "},{ans:"D",item:"若病人有服用Metformin®，前一天晚上需停藥"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":21,"question":"「事後回顧」(debriefing)是情境模擬教學過程中，很重要的一部份，下列何者不是教學者引導學員思考的重點？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"回顧個人的經驗和感受"},{ans:"B",item:"解釋個人行為的動機"},{ans:"C",item:"評論教案的擬真性 "},{ans:"D",item:"連結理論和模擬經驗"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":22,"question":"一位85歲中風臥床的個案，於意識清楚時已簽署「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」，決定於末期狀況時，不接受心肺復甦術與維生醫療，且預立醫療委任代理人為病人的兒子。此次住院為泌尿道感染合併敗血性休克與急性腎衰竭，身為醫療委任代理人兒子堅持氣管插管、機械式輔助呼吸與洗腎。有關此臨床狀況，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"此次病人狀況仍須由兩位相關專科醫師判定為末期狀況，才可執行「不施行心肺復甦術與維生醫療」"},{ans:"B",item:"針對之前簽署的「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」，意願人得隨時自行或由其代理人，以書面撤回其意願之意思表示"},{ans:"C",item:"身為醫療委任代理人的兒子，可以提出書面申請以撤回病人簽署的「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」"},{ans:"D",item:"醫師應將病情、安寧緩和醫療之治療方針及維生醫療抉擇告知末期病人或其家屬，但病人有明確意思表示欲知病情及各種醫療選項時，應予告知"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":23,"question":"有關專科護理師的角色功能，下列敘述何者最不適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"搜尋實證文獻後，直接鼓勵反覆泌尿道感染病人，多攝取水分"},{ans:"B",item:"在參考國際性疼痛指引後，與醫療團隊討論某病人之疼痛處置"},{ans:"C",item:"針對某一病危病人，直接跟家屬說明疾病狀況及後續醫療處置 "},{ans:"D",item:"針對有傷口感染的病人，衛教家屬傷口照護注意事項"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":24,"question":"在溝通過程中，綜合談話內容、進行問題討論，印證彼此的看法，這是屬於哪種溝通技巧的運用？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"回應 "},{ans:"B",item:"釐清 "},{ans:"C",item:"傾聽 "},{ans:"D",item:"同理"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":25,"question":"一位30歲男性，重大車禍送入急診，經過CPR搶救並置入氣管內管後，生命徵象穩定，經兩位專科醫師鑑定為不可逆的腦部損傷及昏迷。個案太太表示先生曾簽署「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」，不願CPR、插管和給予急救藥物，並標註在健保卡內。家屬希望依據「病人自主權利法」撤除氣管內管與呼吸器，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"已簽署「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」，故應尊重他的意願，移除氣管內管與呼吸器"},{ans:"B",item:"根據「病人自主權利法」，已有兩位專科醫師鑑定個案為不可逆的腦部損傷，故可依預立的同意書，撤除氣管內管與呼吸器"},{ans:"C",item:"由於不是患有末期疾病，故不適用「安寧緩和醫療條例」，無法根據之前簽署的文件拒絕CPR、氣管內管和急救藥物使用"},{ans:"D",item:"根據「病人自主權利法」個案符合不可逆的昏迷標準，故適用「安寧緩和醫療條例」標準，醫療團隊應依個案所簽署的「預立安寧緩和醫療暨維生醫療抉擇意願書」內容給予照護"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":26,"question":"一位58歲男性，服用一癌症臨床實驗藥物，藥物常見副作用為：頭暈、嗜睡、疲倦。服用後因頭暈造成跌倒撞到頭，導致顱內出血，經手術、加護病房救治後，病人一週後死亡，家屬除申請人壽保險、醫療保險外，還考慮申請藥害賠償，下列敘述何者正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"不可，因家屬已申請人身保險給付"},{ans:"B",item:"不可，因實驗藥物不包含在藥害救濟法內"},{ans:"C",item:"可以，因頭暈是這個藥物常見且可預期的藥物不良反應 "},{ans:"D",item:"可以，因病人使用藥物後，出現頭暈症狀而導致跌倒、顱內出血、死亡"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":27,"question":"根據Jonsen等人提出的臨床倫理思辨四象限，當作倫理決策時，評估病人的心智狀態是否合乎在法律上具有行為能力，是屬於哪一基礎之考量？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫療適應性(medical indications) "},{ans:"B",item:"情境特徵(contextual features) "},{ans:"C",item:"生活品質(quality of life) "},{ans:"D",item:"病人意向(patient references)"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":28,"question":"個人資料保護法第6條規定「有關病歷、醫療…個人之資料，除非符合六種情形，否則不得蒐集、處理或利用」，下列何者不屬於此六種情形？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"法律明文規定"},{ans:"B",item:"當事人自行公開或其他已合法公開之個人資料"},{ans:"C",item:"基於公共利益之目的，則可允許蒐集與利用"},{ans:"D",item:"公務機關或學術研究機構基於醫療、衛生或犯罪預防之目的，當醫療資料已無從識別特定之當事人"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":29,"question":"根據「專科護理師及訓練期間專科護理師執行監督下之醫療業務範圍及項目」，下列何者不屬於「預立特定醫療流程表單」之範圍？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"入院許可單 "},{ans:"B",item:"治療處置及影像檢驗醫囑單"},{ans:"C",item:"手術同意書及麻醉同意書 "},{ans:"D",item:"會診單"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":30,"question":"在推動醫病共享決策(shared decision making, SDM)時，可以利用決策輔助工具PDA (patient decision aid)，下列有關PDA的敘述何者正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"與知情同意類似，使用在臨床活動之前"},{ans:"B",item:"目的是建議病人作出特定的醫療決策"},{ans:"C",item:"此工具可簡化醫病之間的溝通過程 "},{ans:"D",item:"有助病人釐清與溝通個人的價值觀"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":31,"question":"一位35歲男性切腹自殺被送到醫院急診室，專科護理師拍下肚破腸流的照片，並將此照片上傳臉書，依法對該專科護理師最嚴重的處分方式為何？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"停業 "},{ans:"B",item:"警告 "},{ans:"C",item:"接受繼續教育 "},{ans:"D",item:"限制執業範圍"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":32,"question":"甲醫院連續多日令乙專科護理師違法超時加班，乙專科護理師無法忍受，於舉證後離職，下列敘述何者正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"乙應經甲醫院准許後始得離職"},{ans:"B",item:"乙應十天前預告甲醫院始得離職"},{ans:"C",item:"乙無須預告甲醫院即可離職，且甲醫院應給付乙資遣費"},{ans:"D",item:"乙無須預告甲醫院即可離職，但甲醫院不用給付乙資遣費"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":33,"question":"甲病人趁乙專科護理師不注意時偷摸乙的臀部，請問甲觸犯何罪？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"性騷擾罪 "},{ans:"B",item:"強制猥褻罪 "},{ans:"C",item:"趁機猥褻罪 "},{ans:"D",item:"甲不應對乙襲臀，但不會成立犯罪"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":34,"question":"依照「病人自主權利法」，病人符合特定臨床條件，且有預立醫療決定者，醫療機構或醫師得依其預立醫療決定終止、撤除或不施行維持生命治療或人工營養及流體餵養之全部或一部份。下列條件何者不符合？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"末期病人 "},{ans:"B",item:"處於不可逆轉之昏迷狀況"},{ans:"C",item:"中度失智 "},{ans:"D",item:"永久植物人狀態"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":35,"question":"專科護理師為病人拆線，下列敘述何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"醫師無論如何一定得親自在場監督專科護理師為病人拆線"},{ans:"B",item:"專科護理師為病人執行「非簡易傷口的拆線」才須醫師親自在場監督，「簡易傷口的拆線」則無須"},{ans:"C",item:"醫師監督專科護理師為病人拆線，不以親自在場為必要"},{ans:"D",item:"專科護理師可獨立為病人拆線，無須醫師監督"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":36,"question":"有關專科護理師的執業，下列敘述何者正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"執行內容和預立特定醫療流程不相符合時，需洽請醫師處理"},{ans:"B",item:"可替醫師書寫progress note "},{ans:"C",item:"監督醫師應於12小時內完成簽核"},{ans:"D",item:"可依照醫師的指示進行氣管內管插管"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":37,"question":"「預立特定醫療流程」不包含下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"症狀、病史、身體評估情境或診斷"},{ans:"B",item:"執行之項目與相關處置及措施"},{ans:"C",item:"督導之部門及方式 "},{ans:"D",item:"專科護理師應具備之特定訓練"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":38,"question":"有關尿路結石(nephrolithiasis)之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"常合併血尿(hematuria)及脇腹痛(flank pain)"},{ans:"B",item:"最常見的是含尿酸的結石(uric acid stone)"},{ans:"C",item:"含鈣結石(calcium-based stone)的X光是radiolucent stone"},{ans:"D",item:"鹿角型結石(staghorn stone)成分含magnesium、ammonia及phosphate，常在酸性尿液中形成"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":39,"question":"一位54歲女性停經2年，近2個月偶有陰道少量出血，擔心有癌症的可能性，下列敘述何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"台灣婦女近二十年來子宮內膜癌發生機率呈上升趨勢"},{ans:"B",item:"子宮內膜癌僅有少數的病人在早期會有出血的情形"},{ans:"C",item:"必需安排內診與超音波檢查"},{ans:"D",item:"子宮腔內採取細胞送病理檢驗"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":40,"question":"一位82歲男性，患有心房顫動有服用抗凝血劑，因左下腹痛、噁心，感覺發燒，鮮紅血便就醫。身體檢查：左下腹壓痛，血液檢查：白血球12,400 / 3 mm ，中性白血球86%，CRP 2.8 mg/dL，下列何者為最可能診斷？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"急性大腸憩室炎 "},{ans:"B",item:"十二指腸潰瘍併消化道出血"},{ans:"C",item:"急性腎盂腎炎 "},{ans:"D",item:"急性盲腸炎"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":41,"question":"脊髓損傷之敘述，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"疾病初期下肢缺乏肌腱反射，代表是周邊神經的問題，較不可能為脊髓損傷"},{ans:"B",item:"神經性休克通常表現為心搏過速，治療需給予大量水分"},{ans:"C",item:"解尿障礙通常是高位頸椎損傷才有的表現"},{ans:"D",item:"頸椎損傷，有呼吸衰竭之可能性"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":42,"question":"癲癇重積(status epilepticus)之緊急處置，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"使用phenytoin時須注意有無心臟疾病"},{ans:"B",item:"使用lorazepam前要預防性插管，避免呼吸抑制的問題"},{ans:"C",item:"需先排除非癲癇之原因，包括低血糖、其它代謝疾病"},{ans:"D",item:"如長時間使用propofol，需監控乳酸，避免造成propofol infusion syndrome"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":43,"question":"持續性心衰竭(persisting heart failure)的病人引起下肢水腫的主要機轉？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"靜脈壓增加 "},{ans:"B",item:"血漿蛋白濃度增加"},{ans:"C",item:"淋巴流量增加 "},{ans:"D",item:"微血管通透性降低"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":44,"question":"專科護理師和心衰竭年長病人的溝通，下列何者最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"解釋過很多次了，過度擔心沒有用的"},{ans:"B",item:"吃這麼鹹，病況怎麼會好"},{ans:"C",item:"我慢慢地說明，你聽得清楚注意事項嗎？"},{ans:"D",item:"可以告訴我，在家時下肢會水腫嗎？體重多少？晚上睡覺後起來上幾次廁所？"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":45,"question":"有關aldosterone激素的診斷學概念，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"aldosterone由腎上腺絲狀帶所分泌的礦物皮質荷爾蒙"},{ans:"B",item:"受到腎素-血管收縮素系統及血漿中氫離子濃度控制"},{ans:"C",item:"腎上腺皮質結節增生的病人，其aldosterone會上升"},{ans:"D",item:"罹患愛迪生氏症的病人，其aldosterone會下降"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":46,"question":"一位62歲男性，因胸痛、冒冷汗和噁心到急診就醫，血壓80/50 mmHg，吸氣時出現頸靜脈擴張，疼痛會輻射到左肩。心電圖顯示Leads Ⅱ、Ⅲ和aVF中出現ST段升高的波形。最可能的診斷為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"鬱血性心衰竭(congestive heart failure)"},{ans:"B",item:"右心室心肌梗塞(right ventricular myocardiac infarction)"},{ans:"C",item:"心包膜填塞(pericardial tamponade)"},{ans:"D",item:"瓣膜腱索斷裂(rupture of the chordae tendinae)"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":47,"question":"一位82歲男性，吸菸50多年，有高血壓、心臟病及糖尿病病史。此次入院主訴嚴重的呼吸困難且無法躺下休息。身體檢查發現病人採端坐呼吸、下肺葉有囉音出現、頸靜脈怒張、下肢水腫。下列何種生化指標為鑑別診斷之重要依據？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Troponin "},{ans:"B",item:"CK-MB"},{ans:"C",item:"GOT/GPT "},{ans:"D",item:"BNP/NT-pro BNP"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":48,"question":"一位25歲男性，體溫38.5°C，雙手前臂有多處針孔及藥物濫用史，聽診在心尖處有明顯收縮期心雜音，此心雜音的來源最可能是：",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"主動脈瓣狹窄 "},{ans:"B",item:"肺動脈瓣狹窄 "},{ans:"C",item:"三尖瓣逆流 "},{ans:"D",item:"二尖瓣逆流"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":49,"question":"承上題，關於病人的後續診斷及治療，下列何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"依目前的資訊，根據modified Duke criteria已經可以確診為感染性心內膜炎"},{ans:"B",item:"即使經由胸前心臟超音波檢查為陰性(no vegetation)，亦無法排除感染性心內膜炎"},{ans:"C",item:"應等待細菌培養結果獲得後始給予抗生素以免模糊臨床症狀"},{ans:"D",item:"首選抗生素組合為 ceftriaxone + gentamicin（協同作用）"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":50,"question":"急性心肌梗塞病人表現的症狀，典型的病徵不包括下列何者？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"傳導(radiation)到右肩或右臂"},{ans:"B",item:"隨著呼吸動作而引發胸痛"},{ans:"C",item:"合併噁心或嘔吐"},{ans:"D",item:"傳導(radiation)到雙肩或雙臂"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":51,"question":"一位45歲女性，有高血壓、糖尿病、高血脂症多年，因血糖控制不良入院，身體檢查發現右腳踝水腫(+)、足踝內側有1x1 2 cm 傷口、皮膚有褐色色素沉著、硬化發紅，溫度摸起來正常，舉起右腳顏色正常、神經學檢查正常，最有可能的診斷為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"靜脈功能不全 "},{ans:"B",item:"慢性淋巴水腫"},{ans:"C",item:"動脈功能不全 "},{ans:"D",item:"糖尿病足"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":52,"question":"一位70歲男性在晨跑運動時昏倒，5分鐘內送至急診室時已無呼吸和脈搏，其心電圖如下，下列何種處置最適當？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"此為無脈性心電氣活動(pulseless electrical activity, PEA)，應立即開始進行CPR"},{ans:"B",item:"此為心室顫動(ventricular fibrillation)，應立即依雙相200焦耳連續電擊三次，且中間不作CPR，不檢查脈搏"},{ans:"C",item:"此為多型性心室頻脈(polymorphic ventricular tachycardia) ， 應立即同步電擊(synchronized cardioversion)雙相200焦耳，並使用4 MgSO 治療"},{ans:"D",item:"此為心室顫動(ventricular fibrillation)，應立即電擊雙相200焦耳，並作5次循環CPR（約2分鐘），之後再檢查心律"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":53,"question":"下列何者血清標誌是急性B型肝炎診斷所需？○1 HBsAg ○2 Anti-HBs ○3 Anti-HBc IgM ○4 Anti-HBc IgG",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"○1 ○2 "},{ans:"B",item:"○1 ○3 "},{ans:"C",item:"○2 ○4 "},{ans:"D",item:"○3 ○4"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":54,"question":"一位22歲女性，頭暈目眩、嘴唇及指尖發麻至急診就醫。血壓140/70 mmHg，脈搏110次/分，呼吸30次/分，體溫37°C。未使用氧氣時其動脈血氧：pH 7.52， a 2 P O 90 mmHg，a 2 S O 97%， a 2 P CO 25mmHg， 3 HCO  18 mEq /L。有關血中酸鹼平衡之分析，何者正確？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"代謝性酸中毒合併呼吸代償"},{ans:"B",item:"呼吸性鹼中毒合併代謝代償"},{ans:"C",item:"代謝性鹼中毒無呼吸代償 "},{ans:"D",item:"呼吸性酸中毒合併代謝代償"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":55,"question":"尿液常規檢驗數值與臨床意義相關敘述，下列何者正確？ ○1 nitrite (NIT) (+) →溶血性貧血○2 pH：3.8 →服用potassium-citrate藥物○3 protein (PRO) (+++) →泌尿道感染○4specific gravity (Sp. Gr.)：1.001 →腎絲球腎炎。",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"○3 ○4 "},{ans:"B",item:"○1 ○2 "},{ans:"C",item:"○1 ○4 "},{ans:"D",item:"○2 ○3"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":56,"question":"一位65歲女性，不吸菸，10多年來反覆咳嗽，有時伴隨著濃痰，曾接受抗生素治療。小時候曾因肺炎住院數次。此次理學檢查肺部有囉音，咳嗽後會消失；胸部X光片顯示雙側肺底部有平行的線狀陰影(tram-track markings)。其最有可能的診斷為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"氣喘(asthma) "},{ans:"B",item:"慢性支氣管炎(chronic bronchitis)"},{ans:"C",item:"肺氣腫(emphysema) "},{ans:"D",item:"支氣管擴張症(bronchiectasis)"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":57,"question":"一位30歲男性，近兩週每天都會出現搏動性(throbbing)頭痛，頻率7-8次/天，持續約20分鐘。頭痛範圍局限在左邊眼眶周邊，合併流淚、鼻水、左臉泛紅等症狀。兩年前也有類似的問題，持續三個星期後症狀自行緩解，最有可能的診斷為？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"偏頭痛(migraine headache) "},{ans:"B",item:"叢集性頭痛(cluster headache)"},{ans:"C",item:"張力性頭痛(tension headache) "},{ans:"D",item:"三叉神經痛(trigeminal neuralgia)"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":58,"question":"帕金森氏症的病人通常會出現以下哪些動作症狀(motor features)？ ○1運動型顫抖(action tremors) ○2眨眼增加(increased eye blinking) ○3發聲過弱(hypophonia) ○4運動緩慢(bradykinesia) ○5呼吸困難(dyspnea) ○6寫字過大症(macrographia) ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"○1○2 "},{ans:"B",item:"○3○4 "},{ans:"C",item:"○5○6 "},{ans:"D",item:"○1○6"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":59,"question":"一位70歲男性，因手部關節疼痛來骨科門診，身體檢查發現右手遠端指間關節有Heberden nodes，其最可能之診斷為？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"osteoarthritis "},{ans:"B",item:"rheumatoid arthritis "},{ans:"C",item:"gouty arthritis "},{ans:"D",item:"psoriatic arthropathy"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":60,"question":"一位15歲男孩，因外傷造成肱骨遠端三分之一處的骨折，受傷後手腕無法伸展(extension)，受損神經為？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"正中神經(median nerve) "},{ans:"B",item:"尺神經(ulnar nerve) "},{ans:"C",item:"橈神經(radial nerve) "},{ans:"D",item:"腋神經(axillary nerve)"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":61,"question":"懷疑急性闌尾炎之身體檢查施作部位大都在右側，也就是與闌尾同側，只有下列何者是施作在左側？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"Rovsing’s sign "},{ans:"B",item:"Psoas sign "},{ans:"C",item:"Obturator sign "},{ans:"D",item:"McBurney點壓痛"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":62,"question":"一位24歲女性，因關節痛、對光敏感、臉部出現蝴蝶狀紅斑就醫，血清抗核抗體(anti-nuclear antibody)檢查呈現陽性，初步診斷為全身性紅斑性狼瘡，下列的檢查結果不應該出現的為？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"血小板過低 "},{ans:"B",item:"溶血性貧血 "},{ans:"C",item:"尿液呈現細胞圓柱體(cast) "},{ans:"D",item:"白血球上升"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":63,"question":"一位80歲男性，有慢性阻塞性肺部疾病15年，近半年已進展成重度，下列何種症狀表示疾病持續惡化？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"他咳濃厚的痰，臉色看起來紅紫色，很像粉紅色的河豚(pink puffer) "},{ans:"B",item:"他使用呼吸輔助肌和看起來像藍色燻鯡(blue bloater) "},{ans:"C",item:"體重嚴重減輕，呼吸時呈現胸腹運動不協調(Hoover’s sign) "},{ans:"D",item:"體重嚴重增加，坐著時呈現三角支架式呼吸(tripod position)"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":64,"question":"關於低血鈣的檢驗與臨床表現的敘述，下列何者正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"偽低血鈣(pseudohypocalcemia) 常常因為低白蛋白血症所致"},{ans:"B",item:"Trousseau’s sign是指在耳前部位敲擊顏面神經時，出現臉部肌肉抽動的現象"},{ans:"C",item:"Chvostek’s sign是指使用血壓計的壓脈帶加壓數分鐘後，出現手腕痙孿的現象"},{ans:"D",item:"治療低血鈣時，應同時檢查是否有血鉀的缺乏"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":65,"question":"一位18歲男性因精神疾病住院，出院前一天告訴專科護理師：「我心情很差，因為我媽根本不希望我回家跟她住…」。專科護理師的回應，下列何者最適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"聽起來你很擔心出院之後，你媽媽不想讓你回家？ "},{ans:"B",item:"你有這種想法很正常，因為你住院有一段時間了"},{ans:"C",item:"你媽媽看起來是個明理的人，我會幫你跟她說看看 "},{ans:"D",item:"你為什麼不跟你媽媽談一談呢？或許她不是這麼想"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":66,"question":"胸腔放液穿刺術處理肋膜積液(pleural effusion)之相關注意事項描述，下列何者正確？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"治療性單次放液量至多為800c.c以避免心搏速率下降"},{ans:"B",item:"滲出性(exudate)肋膜積水可能源自炎症反應，例如：感染或癌症"},{ans:"C",item:"引流液/血清之LDH比值如>0.6，即為漏出性(transudate)肋膜積水"},{ans:"D",item:"需留意血胸、皮下血腫等穿刺術後最常見的兩種併發症"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":67,"question":"白內障是指眼球中哪個構造產生混濁？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"玻璃體 "},{ans:"B",item:"鞏膜 "},{ans:"C",item:"角膜 "},{ans:"D",item:"水晶體"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":68,"question":"癌末病人主訴疼痛難以忍受，他要求移除鼻胃管不再接受灌食。專科護理師除了先表達同理病人的感受外，下列回應何者最適當？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"你現在做了一個很好的決定"},{ans:"B",item:"我會跟醫師轉達，再一起作評估"},{ans:"C",item:"已經調整你的止痛藥，再忍耐一下 "},{ans:"D",item:"你的家人可能不會同意吧"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":69,"question":"Child-Pugh分類法常被用來評估肝硬化的癒後，下列何者不包括在評估項目？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"腹水 "},{ans:"B",item:"腦病變 "},{ans:"C",item:"血清轉胺酶(ALT) "},{ans:"D",item:"凝血酶原時間"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":70,"question":"一位慢性腎病患者，因腹部絞痛、肌肉痙攣入院，經抽血檢查發現鈣7.0 mg/dL，進行身體評估時，下列哪些測試會呈陽性反應？ ○1 Chvostek's sign ○2 Cullen's sign ○3 Trousseau's sign ○4 Murphy's sign ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"○1○2 "},{ans:"B",item:"○2○4 "},{ans:"C",item:"○3○4 "},{ans:"D",item:"○1○3"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":71,"question":"下列何者不是GRADE (Grading of Recommendation Assessment Development and Evaluation)評核系統進行證據品質分級時需考量的降級因素？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"間接性(indirectness) "},{ans:"B",item:"存在劑量－效應關係(dose-response gradient) "},{ans:"C",item:"不一致性(indirectness) "},{ans:"D",item:"偏差風險(risk of bias)"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":72,"question":"專科護理師教導糖尿病個案如何自我管理疾病後，定期監測個案因血糖過高而再住院率是屬於臨床照顧指標中的哪個面向？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"結構面向 "},{ans:"B",item:"過程面向 "},{ans:"C",item:"品質面向 "},{ans:"D",item:"結果面向"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":73,"question":"病人發生非預期的手術部位錯誤時，依據異常事件通報概念，下列敘述何者錯誤？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"跡近錯誤 "},{ans:"B",item:"警訊事件 "},{ans:"C",item:"手術事件 "},{ans:"D",item:"病人安全通報事件"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":74,"question":"臨床診療指引常使用AGREE Ⅱ (Appraisal of Guidelines for Research & Evaluation Ⅱ) 做為評估工具，所評估的範圍不包括下列何者？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"指引編製獨立性(editorial independence) "},{ans:"B",item:"指引發展的成本(cost of development) "},{ans:"C",item:"指引呈現的明確性(clarity of presentation) "},{ans:"D",item:"指引可應用性(applicability)"}],
        "answer":"B"
    },{
        "id":75,"question":"有關臨床診療指引(clinical practice guidelines, CPGs)發展流程之敘述，何者錯誤？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"籌組規劃小組，提出主題，選定主題並界定範圍"},{ans:"B",item:"辦理實證醫學工作坊，進行系統性文獻回顧，撰寫建議內容"},{ans:"C",item:"經醫院內部審查，舉辦權益人會議，定稿，公告與宣傳 "},{ans:"D",item:"上述各步驟間並非單向直線進行，可視需要適度調整"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":76,"question":"有關口腔癌與檳榔的關係以及口腔癌的防治，下列何者錯誤？",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"IARC（國際癌症研究總署）2003年宣布檳榔子是第一類致癌物，對人類有致癌性"},{ans:"B",item:"檳榔中的致癌物質包括檳榔子中的生物鹼（如檳榔鹼與檳榔素）與多酚，與其添加物中的荖花（含黃樟素、丁香油）"},{ans:"C",item:"吸菸、喝酒、嚼檳榔同時並存者罹患口腔癌的機率為完全皆無者的123倍"},{ans:"D",item:"國民健康署補助50歲以上嚼檳榔（含已戒者）或吸菸民眾，每2年1次口腔黏膜檢查"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":77,"question":"107-108年度醫院醫療品質及病人安全年度工作目標五，有關提升用藥安全方面，其中第二項執行策略提及「加強使用高警訊藥品病人照護安全」，所謂「高警訊藥品」，包括下列何者？ ○1抗凝血劑○2降血壓藥○3類鴉片止痛藥品○4安眠鎮定劑",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"○1○2 "},{ans:"B",item:"○3○4 "},{ans:"C",item:"○1○3 "},{ans:"D",item:"○2○4"}],
        "answer":"C"
    },{
        "id":78,"question":"教與學的步驟包括：○1評值臨床學習及表現○2執行教學○3計畫臨床學習活動○4評估學習需求，正確的順序應為？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"○4→○3→○2→○1 "},{ans:"B",item:"○1→○3→○2→○4 "},{ans:"C",item:"○4→○2→○3→○1 "},{ans:"D",item:"○1→○2→○3→○4"}],
        "answer":"A"
    },{
        "id":79,"question":"根本原因分析(root cause analysis, RCA)是一種回溯性分析失誤事件的工具，執行步驟與方法包括：○1 組織團隊 ○2 找出近端原因 ○3 確認根本原因 ○4 設計及執行改善之行動○5 彙整資料與確定問題 ○6 收集資料。下列何者為正確的執行順序？ ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"○1→○2→○3→○4→○5→○6 "},{ans:"B",item:"○6→○2→○5→○3→○4→○1 "},{ans:"C",item:"○6→○5→○3→○2→○4→○1 "},{ans:"D",item:"○1→○6→○5→○2→○3→○4"}],
        "answer":"D"
    },{
        "id":80,"question":"在一般內科病房執行一套預防跌倒的方案後得知，在執行前一年500人次住院病人中，有4件跌倒事件；在執行後一年600人次住院病人中，有3件跌倒事件，計算其絕對風險降低率(absolute risk reduction, ARR)為： ",
        "ansItem":[{ans:"A",item:"0.3% "},{ans:"B",item:"0.03% "},{ans:"C",item:"3% "},{ans:"D",item:"30%"}],
           "answer":"A"
    }
]